【波蘭拘捕華為高管】華為解僱王偉晶 指個人原因違法影響公司聲譽

波蘭當局逮捕華為在當地的中國籍高層王偉晶及另一名波蘭人，指兩人涉參與間諜活動。華為周六（12日）宣布解僱王偉晶，稱他「因個人原因涉嫌違反波蘭法律而被逮捕調查」，事件「對華為的全球聲譽造成了不良影響」。

華為在聲明稱，公司「一直遵守業務所在國的所有適用法律法規，合規經營，並要求所有員工遵守所在國法律法規」，強調波蘭對王偉晶的指控，與華為無關。

王偉晶被捕後，中國外交部稱高度關注事件，中國駐波蘭使館亦約見波蘭外交部，要求盡快就案件向中方進行領事通報、安排領事探視，並要依法公正處理案件，保障當事人合法權益。

（環球時報）

condom都不如

咁快手

千金就不惜一切代價，甚至同加拿大反枱，打工仔就劃清界線，個人行為與人無尤

親疏有別，厚此薄彼，真係演繹得淋漓盡致

中國人五千年文化精髓

割席!

屌咪好似黑社會咁，叫律師叫你自己認哂佢，華為保你家人一世平安生活無憂law

大陸冇波蘭人畀你捉咩

與華為無關

如果送到佢去美國就好睇
不過應該無機會

今次加拿大冇得扮中立，都會幾好睇；又可以睇下偉大既祖國用幾多國家利益贖個千金返黎

大佬呀咁大間公司都未審就炒。許金山都係判左罪後至比CU炒。

無滅口

應該傾好晒

未審先判， 仲唔係身有屎?

又一個何志平

順手一提
帝吧再出征
波蘭內政局發言人個Twitter 比班支那人搞緊

駁唔到

解左又點
返到中國咪又比返一功半職
唔係諗住解雇就同自己公司冇關咁簡單？

華為氣焰太甚，財大氣粗，宜收斂